{"plant":[{"level":"1","type":"plant","question":"Mul on suur pruun keha, lehed ja annan maitsvaid √µunu. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen v√§ga pikk"},{"text":"Sa v√µid minult puuvilju korjata"},{"text":"Minu lehed muudavad s√ºgisel v√§rvi"}],"options":[{"label":"Lilleke","isCorrect":false},{"label":"Puu","isCorrect":true},{"label":"Rohi","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üåø"}},{"level":"2","type":"plant","question":"Olen roheline ja kasvan maa sees. Lehmadele meeldib mind s√º√ºa. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen l√ºhike ja pehme"},{"text":"Sa v√µid minu peal m√§ngida."},{"text":"M√µned loomad s√∂√∂vad mind"}],"options":[{"label":"Puu","isCorrect":false},{"label":"Rohi","isCorrect":true},{"label":"Kalju","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üåø"}},{"level":"3","type":"plant","question":"Olen v√§rviline ja l√µhnan magusalt. Mesilased armastavad mind k√ºlastada. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen ilus vaadata"},{"text":"Vajan mesilasi, kes aitaksid m√µnikord seemneid valmistada"},{"text":"Kasvatan aedades ja p√µldudel"}],"options":[{"label":"Lilleke","isCorrect":true},{"label":"Kalju","isCorrect":false},{"label":"Pilv","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üåø"}},{"level":"4","type":"plant","question":"Kasvatan vees ja mul on padjad, mis h√µljuvad. Konnadele meeldib mulle istuda. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Elan tiikides ja j√§rvedes"},{"text":"Minu padjad on laiad ja lamedad"},{"text":"M√µned minu lilled on v√§ga ilusad"}],"options":[{"label":"Vesiliilia","isCorrect":true},{"label":"Roos","isCorrect":false},{"label":"P√§evalill","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üåø"}},{"level":"5","type":"plant","question":"Olen pikk ja roheline ning v√µite mind suupistena s√º√ºa. Vahel olen hapukurgipurgis! Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen k√∂√∂givili"},{"text":"Mind s√º√ºakse sageli toorelt"},{"text":"Sa v√µid mind viilutada ja v√µileiva sisse panna"}],"options":[{"label":"Porgand","isCorrect":false},{"label":"Kurk","isCorrect":true},{"label":"Tomat","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üåø"}},{"level":"6","type":"plant","question":"Mul on k√µva t√ºvi, oksad ja talvel kaotan lehed. Kuidas mind kutsutakse?","hints":[{"text":"Talvel magan"},{"text":"Ô∏è Oravad ehitavad mulle pesasid"},{"text":"Inimesed kasutavad mind majade ehitamiseks ja paberi valmistamiseks"}],"options":[{"label":"Bush","isCorrect":false},{"label":"Puu","isCorrect":true},{"label":"Viinapuu","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üåø"}},{"level":"7","type":"plant","question":"Olen teravate n√µelte ja k√§bidega taim. Inimesed kaunistavad mind j√µuludeks. Mis ma olen?","hints":[{"text":"J√§√§n aastaringselt roheliseks"},{"text":"L√µhnan nagu talv"},{"text":"Inimesed riputavad mulle ornamente k√ºlge"}],"options":[{"label":"Kaktus","isCorrect":false},{"label":"M√§nnipuu","isCorrect":true},{"label":"Palmipuu","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üåø"}},{"level":"8","type":"plant","question":"Olen maa all kasvav taim. J√§nestele ja inimestele meeldib mind s√º√ºa. Olen tihti oran≈æikas. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen juurvili"},{"text":"Bugs j√§nku armastab mind!"},{"text":"Inimesed √ºtlevad, et minu s√∂√∂mine aitab sul paremini n√§ha"}],"options":[{"label":"Kartul","isCorrect":false},{"label":"Porgand","isCorrect":true},{"label":"Sibul","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üåø"}},{"level":"9","type":"plant","question":"Olen torkiv taim, mis elab k√µrbes. Hoidan enda sees vett, nii et suudan ilma suurema sajuta ellu j√§√§da. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Mul on naelu, et ennast kaitsta"},{"text":"Ô∏è Mulle meeldib kuum ja kuiv ilm"},{"text":"Kaamelid elavad ka seal, kus ma teen"}],"options":[{"label":"Kaktus","isCorrect":true},{"label":"S√µnajalg","isCorrect":false},{"label":"Sammal","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üåø"}},{"level":"10","type":"plant","question":"Olen v√§ga pikk puu. Minu puitu kasutatakse pliiatsite valmistamiseks. Mis puu ma olen?","hints":[{"text":"Ô∏è Sa v√µid mind koolis kasutada"},{"text":"Olen Kanadas v√§ga levinud puu"},{"text":"Kasvan tihti v√§ga sirgeks ja pikaks"}],"options":[{"label":"Tamm","isCorrect":false},{"label":"Seeder","isCorrect":false},{"label":"Kuusk","isCorrect":true}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üåø"}}],"bug":[{"level":"1","type":"bug","question":"Mul on kuus jalga ja ma armastan marssida. Toitu kannan koju tagasi. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen v√§ga v√§ike ja tugev."},{"text":"Teen koost√∂√∂d oma s√µpradega."},{"text":"Mulle meeldivad helbed!"}],"options":[{"label":"Sipelgas","isCorrect":true},{"label":"√Ñmblik","isCorrect":false},{"label":"Uss","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"bug","icon":"üêõ"}},{"level":"2","type":"bug","question":"Olen v√§rviline putukas, mis algab r√∂√∂vikuna. Ma v√µin lennata √µhus. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Mul on ilusad tiivad."},{"text":"Mulle meeldib maanduda lilledel."},{"text":"Vanasti roomasin enne lendamist."}],"options":[{"label":"Lepatriinu","isCorrect":false},{"label":"Liblikas","isCorrect":true},{"label":"Mesilane","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"bug","icon":"üêõ"}},{"level":"3","type":"bug","question":"Teen mett ja elan tarus. Mul on stinger, nii et ole ettevaatlik. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen kollane ja must."},{"text":"Teen midagi magusat, mida saab s√º√ºa."},{"text":"Sumisen √ºmber lillede."}],"options":[{"label":"Rohutirts","isCorrect":false},{"label":"Mesilane","isCorrect":true},{"label":"Fly","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"bug","icon":"üêõ"}},{"level":"4","type":"bug","question":"Olen mustade laikudega punane ja toon head √µnne! Mis ma olen?","hints":[{"text":"Inimesed arvavad, et mul on vedanud."},{"text":"Olen erksav√§rviline."},{"text":"Mul on v√§ikesed t√§pid seljas."}],"options":[{"label":"P√µrnikas","isCorrect":false},{"label":"Lepatriinu","isCorrect":true},{"label":"Dragonfly","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"bug","icon":"üêõ"}},{"level":"5","type":"bug","question":"H√ºppan v√§ga k√µrgele ja mulle meeldib taimi s√º√ºa. Ma teen sirinat. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Mulle meeldib s√º√ºa rohelisi asju."},{"text":"Olen tavaliselt rohelist v√§rvi."},{"text":"Suvel teen h√§√§lt."}],"options":[{"label":"Rohutirts","isCorrect":true},{"label":"Kriket","isCorrect":false},{"label":"Caterpillar","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"bug","icon":"üêõ"}},{"level":"6","type":"bug","question":"Keerutan kleepuvat veebi, et oma toitu p√º√ºda. Mul on kaheksa jalga. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ô∏è Ehitan kodu siidist."},{"text":"Ô∏è Olen vahel hirmus, aga aitan teisi vigureid p√º√ºda."},{"text":"Mul on rohkem jalgu kui sinul!"}],"options":[{"label":"Sipelgas","isCorrect":false},{"label":"√Ñmblik","isCorrect":true},{"label":"Uss","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"bug","icon":"üêõ"}},{"level":"7","type":"bug","question":"Lendan √∂√∂siti ringi ja olen meelitatud tuledest. M√µned arvavad, et ma n√§en v√§lja nagu haldjas. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Tulen v√§lja, kui on pime."},{"text":"Mulle meeldivad helged asjad."},{"text":"‚ñ´ Mind v√µib segi ajada liblikatega"}],"options":[{"label":"Koit","isCorrect":true},{"label":"Firefly","isCorrect":false},{"label":"Dragonfly","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"bug","icon":"üêõ"}},{"level":"8","type":"bug","question":"Elan maa all koloonias. Ma v√µin ehitada tohutuid k√ºnkaid. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Mul on kodus palju s√µpru ja peret."},{"text":"Minu kodu on tehtud mustusest."},{"text":"Olen v√§ike, kuid v√§gev."}],"options":[{"label":"Termiit","isCorrect":false},{"label":"Sipelgas","isCorrect":true},{"label":"Uss","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"bug","icon":"üêõ"}},{"level":"9","type":"bug","question":"Olen pikk k√µhn putukas, kellele meeldib puitu s√º√ºa. Ma v√µin majadele kahju tekitada. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Mulle meeldib puitu mugida."},{"text":"Ô∏è V√µin tekitada hoonetes probleeme."},{"text":"N√§en v√§lja nagu sipelgas, aga ei ole."}],"options":[{"label":"P√µrnikas","isCorrect":false},{"label":"Termiit","isCorrect":true},{"label":"Caterpillar","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"bug","icon":"üêõ"}},{"level":"10","type":"bug","question":"Ma v√µin oma heleda, vilkuva p√µhjaga √∂√∂ p√µlema panna. Mis ma olen?","hints":[{"text":"‚Üë Helendan pimedas."},{"text":"Minu valgus aitab mul leida s√µpra."},{"text":"Sa leiad mind metsast"}],"options":[{"label":"Firefly","isCorrect":true},{"label":"Glow uss","isCorrect":false},{"label":"Koit","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"bug","icon":"üêõ"}}]}